CCTVB 今日用左8分鐘曲解 基本法22條 企圖洗腦

-表示中聯辦 港澳辦 唔屬於 中央人民政府所屬各部門
-播放 梁振英 垃圾 講話
-再播放 張建宗 譴責民主派議員

基本法 22條 可以講係 最後防線，如果中央抓爛塊面 用中聯辦 港澳辦 直接干預香港內政。 等於直接全面管轄香港。

第一 CCTVB就一定要繼續抵制
第二 國際戰線力度要加強
第三 我地一定要諗好之後既抗爭路線

守住基本法 22條十分重要，希望大家關注多點。

推

都去到依家烈火烤蛙嘅狀態
仲可以俾黨媒洗到腦嘅
你自己諗吓呢啲人形垃圾仲有咩存在意義

皆可殺

Pish

認同，但係有d廢佬 個腦真係 好廢
聽完就當係

唔屬中央部門，咁點解可以唔駛交印花稅

Push

對於我哋呢個可以係笑話,但對於廢佬同師奶來講呢個係真相

我地文宣要加強呀

幫老豆老母訂閱哂 黃頻道 黃 Facebook page未

sayno2TVB 戰線大概有300~600人

幾十億的樓，$1都唔駛比

黃絲們更加要睇黨媒，知己知彼

奏請人大釋法囉

支那人係咁撚無恥㗎啦
咪同你班港燦玩小學雞捉字蝨囉
佢係「機構」唔撚係「部門」喎
即係公我贏字你輸囉
反正最終解釋權喺我手度
吹鳩我漲咩柒頭

交番D印花稅出黎啦撚樣

慳d啦，立23條就緊架啦，洗問過你班曱甴？

agree

Nice

咩係基本法？食得嫁？好似從來都無出現過？有咩用嫁？

最近直接叫反對派
連淺藍都開始覺得唔對路

香港人唔係大陸人
太激進會頂唔順

tvb

真係弱鳩智，不知所謂
成日把口咀邊掛住法律，
以家大大條 清清楚楚寫明條法律
識中文字都識解都可以歪曲條文

入嚟就係想睇呢張野

屋企人係藍絲日日睇cctvb
食飯聽倒佢地啲新聞真係難聽過粗口

係咩節目?
新聞專題節目定一般新聞報導?

敵人開始急 急到唔知自己做緊咩

如果唔係中央人民政府所屬部門，咁唔該收翻D印花稅

文宣可以直頭話佢地逃稅啦

已經不是溫水煮青蛙

而是滾水煮青蛙

禮義廉嘅老板

推 cctvb正仆街

#1，係唔係講緊今朝香港早抖？
可以上TVB網頁睇20200418 Part 2，唔貼link廢事幫佢加點擊率，有興趣自己上網睇。
如果係，報道分兩節：
內委會亂局引發爭議 中聯辦批民主派故意曲解《基本法》（VO：鍾卓熹)
內會再召特別會議仍未選出正副主席 郭榮鏗主持資格續成焦點 (VO：李卓謙）
合共8分鐘左右。

其實用得亂局呢兩隻字係唔中立啦！點解唔寫成「立法會內會仍未選主席引發爭議」？

廢事幫CCTVB加點擊率，成篇報導以下貼晒。

內委會亂局引發爭議 中聯辦批民主派故意曲解《基本法》 2020-04-17 23:14

內委會亂局引發關於《基本法》第二十二條的爭議。民主派指港澳辦和中聯辦干預香港內部事務；中聯辦批評是故意曲解《基本法》。

《基本法》第二十二條列明，中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據《基本法》自行管理的事務。

港澳辦及中聯辦早前點名譴責，郭榮鏗及部分反對派議員拖延立法會內會會議，被民主派批評違反第二十二條。

中聯辦在網站交代立場，提到特區政府享有的高度自治權，包括立法權，均來源於中央授權。

港澳辦和中聯辦是中央授權專責處理香港事務的機構，不是《基本法》第二十二條所指，一般意義上的「中央人民政府所屬各部門」，有責任和權力代表中央政府就涉及中央與特區關係事務、《基本法》正確實施等發聲。

發言人再次點名批評郭榮鏗，指他的行為違背就職時關於擁護《基本法》的誓言；又稱立法會議員就職時都曾宣誓，效忠中華人民共和國香港特别行政區，忠誠於國家是必然要求。部分議員公然勾結外部勢力，出賣香港及國家利益、撈取政治本錢，形容最終要為自己的行為「埋單」。

政務司司長張建宗認同港澳辦和中聯辦有權監督香港的運作。

政務司司長張建宗表示：「『兩辦』的看法和表達意見可以說是理所當然、亦是天經地義。國務院港澳辦、中聯辦作為負責我們管理香港事務一個國家的機關，不是一般的其他機關，有責任、其實責無旁貸履行中央政府對特區發展、經濟、民生等各方面的支持。他們公開表態和關注，完全不涉及干預。」

有建制派議員亦認同港澳辦和中聯辦不受第二十二條規限。

新民黨香港島議員葉劉淑儀說：「《基本法》條文不能斷章取義地解讀，要看整套《基本法》和立法原意。香港作為中國不可分離的一部分，享有的是高度自治而非全面自治，當然中央政府是有政府部門負責香港。」

民主派議員就認為，中聯辦的講法是建基於錯誤理據。

公民黨新界東議員楊岳橋表示：「以後任何(中央)部門，只要任何事務與香港有關，是否就可以代表繞過二十二條？」

公民黨法律界議員郭榮鏗指出：「我自己本人被批評我絕對不介意，但你將『一國兩制』完全撕破，將現時香港的內部事務，變成中聯辦、港澳辦負責指指點點，這個是非常遺憾。」

他形容，現時中央政府是直接干預立法會事務。

內會再召特別會議仍未選出正副主席 郭榮鏗主持資格續成焦點 2020-04-17 19:00

立法會內務委員會再召開特別會議，繼續由公民黨郭榮鏗主持。會上爭論郭榮鏗主持資格，最終仍未選出正、副主席。立法會主席梁君彥發聲明，表示失望和遺憾。

內會今屆會期十月開始以來第15次會議，主持的郭榮鏗先處理議員提交予「內會主席」的信件。

民建聯新界東議員葛珮帆表示：「真的以為你們無恥就無敵？十分離譜。三封信寫明給內務委員會主席、李慧琼議員。你是不是李慧琼？你是否男女也不懂分辨？」

公民黨九龍東議員譚文豪指出：「你們覺得(郭榮鏗)不應該處理，當日又入信、又發言，是否當天在睡覺，今天才被激活？」

郭榮鏗主持會議，早前亦被港澳辦和中聯辦點名批評延誤選出主席，有違宣誓誓言，可能構成公職人員行為失當；建制派議員亦批評他癱瘓立法會。

工聯會勞工界議員陸頌雄稱：「用一個好像處理《議事規則》規程問題去包裝、癱瘓議會。你不要再霸著主席枱、你不要再霸著內會、你不要再癱瘓立法會、你不要癱瘓香港、『攬炒』香港。」

民主黨新界西議員尹兆堅說：「李慧琼退選就可以主持了。給了牌你上，大哥，像串通、讓你一樣。你也不懂，也不敢做。現在你突然如夢初醒？兩辦(港澳辦、中聯辦)一提你就彈出來，鸚鵡學舌、人人上了身一樣。」

半小時多些的會議，郭榮鏗警告多名建制派議員。

民建聯新界西議員陳恒鑌指：「所牽涉的公職人員失當罪，你繼續做主持是否不公平？是否應避席？」

公民黨法律界議員郭榮鏗稱：「陳議員，如果你有任何證據指我犯了公職人員行為不當，請你拿證據出來，你這個也不是規程問題。」

陳恒鑌回應︰「我是在說指控。」

郭榮鏗說：「我第一次警告你。」

民建聯九龍西議員蔣麗芸表示：「你只是負責選舉，你不應坐在這位置。」

郭榮鏗說：「蔣麗芸議員，我第一次警告你。」

工聯會郭偉強一度走向主席台，最後被逐離場。

郭榮鏗表示：「議會以外的說三道四、聲明、譴責，絕對不會有半點影響到我如何繼續主持這會議。所以如果你想做任何事恐嚇我的話，我可以向你說節省一點。」

嘔番d錢出黎囉

用中央名義買樓拎各種着數唔洗還呀

對廢老黎講，就算"中央人民政府所屬各部門"擺明干預，佢地都唔介意

講錢講炒貴樓價，佢地先可能有反應

點解人地炒樓無成本，自己要交稅

push

民間解說

其實政府咁強調先通過後檢討，係唔係想廢左立法會？

廢老會話應該一早出老解，最好就學六四咁屠城
所以唔洗理廢老點諗，還掂佢哋都聞到棺材香咁濟

On9話佢逃稅嚟承認佢唔係大陸機構？
你幫手出藍絲文宣？

幫佢dow撚埋手機app睇蘋果有線都唔睇
放工返到屋企candy crush 再同啲fd wechat facetime就瞓覺

守住基本法？乜撚野事？？

唔好意思我要嘅係脫離中國統治
唔係永續基本法

憲法上已經無任何防線可言
防線係民間嘅反抗，街頭、文宣、國際、議會，令佢越亂越好

與其抱怨，不如對抗，貼長輩圖

推呢個
打左咁耐咪同我講守住基本法

黨煤

成日都係咁
仲有啲仆街剪接 可以講野同畫面放埋一齊 誤導觀眾
所以轉左viu好耐 唔會再睇cctvb

屋企已經del左cctvb所有台

因為佢地唔見棺材唔流淚

講真呀
其實我私心好想老人區大爆發肺炎

都唔好話港台了
淨係免費新聞
Viu 同cctvb
同一件事
兩間報道出來完全可以唔同咁滯

推 CCTXB奶屎眼賤畜又洗腦

CCTVB!

官字兩個口？
十個口都唔止

#40

網民幫手搵晒, 唔該

Cctvb 肯定係其中一把口

快d全民裝有線

共產黨罵郭榮鏗，目的是搶回《基本法》和《聯合聲明》的話語權。

我奉勸泛民切勿繼續同共產黨對話。

大家慢慢欣賞fake news

-表示中聯辦 港澳辦 唔屬於 中央人民政府所屬各部門

-播放 梁振英 垃圾 講話

-再播放 張建宗 譴責民主派議員

A

要先證明自己係值得擁有自由

Yes

TVB垃圾新聞報導

如果唔係中央政府部門
咁更加唔洗理啦
唔係香港又唔係中央 以藍絲角度黎計都係外國勢力啦

W

如果佢真係做得出 外國人會唔會更加睇得出香港玩完

cctvb真係要死

明明保皇黨先係少數

乾烤bbq. 直接火化

想知道埋個時間點，唔該🙏🏻

要保持有智慧就唔可以當佢地冇到

S

屌你老母,仲睇tvb

秦朝既時候有指鹿為馬,二千幾年後仍然係指鹿為馬

連登仲大把人睇緊愛回家

擺明干預 入稟挑戰佢地份聲明違反基本法22條 等法官講 使撚同班無腦藍絲嘈

推一下，罷睇tvb

一早話tvb同黑警一樣仆街，大把所謂黃絲仲成日睇

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

講返支聯辦藉住彈出彈入，走咗億幾物業稅。咁樣啲廢老會明白啲。

文宣！

不如咁講，如果咁都合理，咁香港有咩必要選特首，成個政府under中聯辦咪得囉

垃圾tvb去死啦

容許我講一講支共對一幗兩制既定義
即係制度就唔同
但國家可以任意改動

真係龍門任佢搬

邊有得咁計 有d無接受過教育嘅廢老+已經學緊愛支教育嘅細學生哥真係未夠能力process似層層嘅錯誤資訊 我地文宣唔停得
另外你地肯黎twitter幫手未

CCTVB無人睇，只希政府J自己嘅工作

唔屬於中央部門，咁用咩身份係香港？仲要監察香港？佢係用咩身份去吠？

有冇source？

呢張邊到黎架

呢啲同教育程度無關
係良知嘅問題
大把銀髮族未必有接受過教育
但見到依家啲後生仔俾恐怖分子打都會有惻隱之心
經歷過共產黨嘅殘酷統治會更加珍惜自由嘅香港
同時都有大把接受過港英時代高等教育嘅既得利益畜牲為錢埋沒良知加入打壓嘅一方

不過我同意真係需要學一學泰國製作高汁文宣

最後防線同有險可守有咩分別？仲對基本法有期望？我地要做嘅唔係守住一條任中共釋法嘅22條
國際線要令美國將依件事同取消獨立關立關稅連埋一齊，本地抗爭方面就要進一步提高返行動力

CCTVB 睇都費撚事 講完

每一條都要守

遲d 索性話基本法繁體字冇效力

只可以靠美國拯救

咁講唔太準確，美國係必要勢力令我地成功，但香港人必須盡力反抗，令中共最難睇嘅一面揭露比全世界睇，22條釋法係其中一樣野，而點解今時今日仲要選立會都係迫中共再直接出手搞香港，應該唔會有人咁天真以為中共唔搞你35+掛

唔係話你講錯 但呢堆人既既影響力都唔少 你冇可能咩都唔做由佢地

你幾時死？睇你條撚樣唔死都無撚用

不分化
不割蓆

老既點識呢啲野?

剩係識錢錢錢 安穩咋 理得你咁多咩

p

哇,中聯辦/港澳辦係NGO定係豬瘟獨立團伙嚟? 居然係中央人民政府出嚟,卻不屬於中央人民政府.

火焰烤蛙

//國務院港澳辦、中聯辦作為負責我們管理香港事務一個國家的機關，不是一般的其他機關//

屌佢老母港共狗官咁都講得出，不斷僭建權力俾兩辦

明刀明槍